[全世界尤其前線同我入嚟！] 煙霧彈嘅原理同清理方法

今日有人post義士中咗煙霧彈番到屋企就成手起哂泡嘅圖（睇下面），雖然未fact check圖嘅來源真確，但係chem既角度係的確有機會發生，所以唔好上一頁住，睇曬下面既野先，學下點樣避免有咁嘅身體反應。

現象：
催淚彈嘅原理係以入面既熱將大量既催淚劑氣化或霧化，普遍以acid gas嘅形態噴出，會刺激皮膚同呼吸道同時導致輕微既化學性灼傷。
因此，佢啱啱射出嚟時候係最高溫度所以濃度會好高，同時入面嘅chem，cals係處於最reactive既狀態。
當示威者中咗催淚煙，雖然唔會即時出現圖中咁嚴重既化學灼傷導致起水泡，
但如果中煙後無及時清理同更換保鮮紙，化學物殘留咗喺皮膚上，而皮膚上既汗水同埋殘留物既水份一但慢慢蒸發，當中殘留嘅acid濃度就越高，就有機會造成更嚴重嘅化學灼傷。

解決方法:
前線，救火小隊，後勤甚至食花生既和理非只要接觸到催淚煙就要做以下清洗，用水都得。
如果有著冰袖嘅，喺中煙後最多半個鐘內要沖洗皮膚(包括外露既皮膚例如頸)同沖洗對冰袖。
而包保鮮紙嘅，就扔咗舊嘅保鮮紙，徹底沖洗皮膚最好全身盡沖，沖到就沖，再包過新嘅保鮮紙。唔好慳啊！！
至於前線同救火小隊記住用保鮮紙包覆同保護你既腹部，係會好焗，但安全最重要。

未必100%係化學灼傷，但只要中煙就一定要處理！

好人一生平安 push

push

[置頂]設立三毛台：聽聽三毛講咩，連尼住幫幫手

幫置頂

推

好恐怖D水泡吉爆會點

pish

Push

有機會導致細菌感染

以上資訊由我嘅Chem朋友提供，大家有咩問題盡問，我哋會答番！！

處理得唔好，有機會嚴重感染

大力推啊

Contaminated saliva that is swallowed may lead to epigastric discomfort and may contribute to nausea and vomiting and/or diarrhoea.

吞了催淚煙的唾液, 可能導致上腹部不適，並可能導致噁心，嘔吐和/或腹瀉.

推啊

阻阻大家
[港鐵不合作運動] 站長有幾點要提大家！！！
大家幫手推畀其他人睇

唔好搞佢 一定要入廠睇醫生最安全

pish pish

麻雀回來必有因，幫推

好人一生平安

又係你

幫推
612都有試過生水泡

大力推

再推

無人推我自己推

保鮮紙好重要, 唔好怕焗啦, 焗最多係出疹, 痕一晚就無事, 中果D陰濕毒彈手尾長, 尤其D小朋友, 你地唔夠壯唔準上咁前食彈, 執彈果D要裝備齊既先準做, OK?

可以用 sodium bicarbonate or antacid（ 例如 嘉胃司康）小梳打 梳打粉 去洗 同 預先濕濕身, 可以上網搜尋 希臘 示威者 催淚彈 會見到 用英文找

有冇感動

我要去演唱會

個人唔太建議
acid + base =好多heat

Push 要還比的驚犬

重要！ 幫推

光復香港 時代革命！

但預先濕身係ok

大家幫幫手

一齊推

我愛連尼住

真係好重要

Strong acid and strong base , 以上都唔係 , 胃酸ph2 加 antacid ,你個胃係咪會 加熱 ,而家講緊係皮膚表面 你覺得會有幾多？ 同埋希臘示威者 都係咁用

我每日都溫chem 我好中意讀書

唔好比義士硬食

一個都不能少

係直情可以食落肚 個d 已胃酸過多火燒心 plx google

咁你啱 可以一試

我無野講

我搵律師

入嚟啦

推
睇到好心痛

婷妹 我嚟了

又是你

我冇野講

麻雀妹

幫手推有用post

好驚我咩

無 我張敬軒overdose啫

你一個推一推都好重要

要前線後勤都睇

想問下3m 5級防割手套夠唔夠執 tg?

好重要

入嚟啊

推！

保鮮紙好平嫁炸 你隻身體無價嫁

仲有講多句
8月5 大罷啊！

8.5 全民三罷

呢刻好想pin message

佢話支持你

推
8月5齊罷工

今日一推身體好

麻妹出動

多謝指教

阻大家小小時間

啱啱開咗個twitter宣傳85活動 希望全世界都知咩事 最重要係想通知外國記者85全港大罷工 希望受到關注 如果你地有twitter account都可以幫手retweet一下 一傳十 十傳百 記得send埋俾身邊有twitter嘅親朋戚友 感謝大家為香港岀一分力

時代革命 光復香港

好人一世平安

Pish

係麻雀妹呀
推

呢到有隻話自己做大公報好正直既大公狗呀

用濕毛巾代替沖身

Up

點都推

溫毛巾未必可以抹走所有催淚劑
更有機會擴大受傷面積
所以自己考慮下

麻雀妹好波

開火

你試過未先

呢個似係拍到隱翅蟲喎

保護前線呀

p

重要POST要推

同樣原理

搵人入黎推呀

好人一世平安
認同請lm

人呀 推正經PO呀

去到依個位一定要睇醫生
因為可能要接受抗生素治療，唔好自己刺穿水泡。避免細菌感染！

前線jj請入嚟

幫推

我愛麻雀妹

Push!
好人一生平安

幫推！！

大家跟我一齊

推呀

連登點解無哂人架

任何人都需要睇

全部去哂其他po

前線巴絲需要呀

全部同我推爆佢呀

人呀 推正經PO呀
人呀 推正經PO呀
人呀 推正經PO呀
人呀 推正經PO呀
人呀 推正經PO呀

好恐怖
記住要好好保護自己

仆街連登仔去撚哂邊呀

推呀！！！！！

同我推上頂呀

麻妹

聽日730am調景嶺地鐵+駕駛不合作！！
8月5日大罷工！！！

唔好斎睇呀 推比前線巴睇

向麻雀妹致敬

我朋友都中咗

我屌你班仆街斎推唔推

share番比佢啊

【有圖】我希望所有燒傷既人都可以快快好返！

齋

正字麻雀

Pushhhhhh

睇到好多感觸
明明班後生係爭取緊自己的未來
但係就俾當今掌權的人虐待

I love you

乜你有見過簡體嘅麻雀嘅咩

冷靜啲

可能小弟廢
但係如果先用凍水降溫 再鋪一層活性碳上粒煙霧彈吸煙有冇可能？

唔得呀

真 麻雀妹真人又肥又醜又矮 大脾粗過大象 又爛口 連登仔唔好咁多幻想

正解

影響唔到我對麻雀妹嘅愛

講大話 麻妹真人pure

我無嘢講

點解要包腹部
唔包d 外露位置？

唔好走

但點計人哋副gear都一定好過我哋嘅

幫我推

我搵律師！

繼續推！

保護前線

應該係衫褲有機會會滲入去,不過外面都梗係要包啦

太長時間無換就會生水泡?

係 up住

毅進制背後最強大既定律係勇字行先
同埋前線一晚食既煙已經係狗一年既份量
加上示威者接觸到既濃度一定高過狗食果陣

你班仆街放低正皮都幫手推一推啦

我意思係要用保鮮紙包哂手擘嗰啲同埋腹部 好多人忘記咗

咪臭係

人呢

一推再推

多謝巴打學術研究，推畀多啲人睇

正經po無人推呀

嗚嗚多謝你

繼續推

推呀推呀

連登仔推呀

係咁沉

夠膽幫手推多幾下

有冇chem ching答下我我

樓主講法合理，但完全唔知點先洗得切

推
黑警死全家

推呀推

最好就中咗後30分鐘內沖乾淨 唔知自己有無中都換咗保鮮紙先

要推到前線入嚟睇啊

希望大家之後上chem 堂要做好預防措施

前線唔入嚟真係無用

想幫前線既手足麻煩入黎幫手推！

唔肯定有冇用 而且怕要義士咁近距離接觸粒煙霧彈會好危險

防水風褸掂唔掂?

推到前線同chem jj入嚟

搞撚錯呀仲未過千正皮

前線手足安全第一呀

有機會得 可以一試
但有可能啲particle pass照到入去 所以都係記得定期清洗

大家要入嚟推啊

唔好淨係比正皮

［幫手置頂］將軍澳戰略站

推完要再推

再推完要再推

keep pushing

keep住推

招喚連登仔

番嚟再推

有冇可能可以成立一個撲熄Tear Gas小隊？
着晒最高級嘅裝備例如美軍打生物戰爭用嘅CBRN gear 同 hazmat suit?

有問題可以係到問
你有咩問題

所以後期幾次已經唔撚包保鮮

放低正皮咪撚走推呀

我有問題

PUSH！

已經有滅火小隊 要比大量裝備佢地 可以考慮3m 6700全罩

包冇問題 但要換

你意思係唔包保鮮就咁出 定係用其他野保護先 建議都係包番

8月5齊罷工！
要約食飯出聲！！！

exactly

正 約食飯

推到前線入嚟

推

(物資)珍惜物資同時都唔好亂買!!!!!

夠膽同我推上頂呀

仆街sor自膠

頭先睇完po怕有鬼釣夢遊者

8月5齊罷工！
買定飯劵周街派

添馬公園捉仆街mon

各有各做

仆街mon lol

1推

你班仆街 清算po千幾二千正皮
點解無人推呢啲po呀

推

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

帶沐浴露去畀佢地洗乾淨啲得唔得？

光復香港，時代革命

首先，將呢d抽油煙機濾綿(家品店有賣，十蚊一包有幾塊，防火一級好耐熱)整濕，再撻落去粒彈頭度，係張濕濾綿踩幾下確保痴實地下，咁d煙就出唔到黎，張濕濾綿都可以冷卻彈頭，仲可以痴實d粉末微粒，氣體係好難穿過濕左既濾綿。痴實個彈頭後，建議再淋d水令張野再濕d。

另一方法係用張濕濾綿包住個彈頭，戴勞工手套/隔熱手套，用張濕綿包住個彈頭，唔駛驚熱，濕綿同手套一定隔到短暫既熱。

怕被煙整親皮膚，又唔想著到咁熱，可以噴一層噴霧膠布落皮膚。

唔係話唔洗清算 但當務之急要推呢個比前線睇呀

班狗次次都放百幾粒煙唔撚洗錢呀

麻煩大家星期日再post過 提提各位手足

依家推住先

推呀推呀～

沉緊喇沉緊喇推呀推呀

推多兩下呀大家

效益唔高

滅火隊請進

如果覺得自己好撚柒閪堅可以試吓用🥌
講笑快啲去急症

推！！！

既然知道係 acid gas,
救火同處理患處係咪應該用 alkaline solution,
譬如梘液？

呢啲野唔好講笑

係撚咁推

推到2046

唔好比佢沉啊咁多位

up

我非常唔建議抹， 不能完全帶走有害物質，所以沖水非常重要。其次，唔好捽，皮膚表面有層死皮，有保護作用，你捽走仲易被化學物質刺激真皮層仲痛，乖乖地沖水 風乾

都係果句你試過未先
我未來會試

處理患處主要係第一時間沖走化學物質 而非中和
救火就 你好難去確保唔會有更強烈既chemical reaction 發生

著哂長衫風褸長褲係咪可以100%防

發夢有frd抹過 冇效 同埋真。chem lab基本常識黎

長褲都係綿 打個底啦

Condom都唔係100%啦

推呀仆街

有d野唔係試
係急救知識 沖水真係最正確方式。

又真
但著發夢著咗同冇著果次
沖涼完全feel到分別

防化衣可以,但你要唔怕熱死.

可以著 冇壞 但中完同翻到屋企都一定要徹底清理

唔試點知抹唔抹得走
我做白老鼠呀,等睇我REPORT

沉喇沉喇

勇士個心同個po一齊沉緊呀

有無人幫下勇士手呀

推呀屌

大家唔該ban左依條友啦...

有理由相信佢刻散播謠言

你做你既事 但唔好散傳不正確方法

唔好比佢沉呀

啲狗用過期野

留一小部分用抹啦咁 有咩事直接去醫院

前線水資源有幾珍貴你知唔知
如果有條消防喉就另計

佢地老豆老母應該都係用過期condom先生咗班狗出嚟

夠膽就同我繼續推呀

唔想見到有下個手足化學灼傷

push :(

召喚廿幾萬嘅連登人

沉緊了

推po呀

生活智慧 又學多樣野

你自己小心保護自己就得 唔阻止你
只係純粹唔想最前線同救火小隊受傷

個個入嚟推多幾下推返上頂

推多兩下呀

推下好嘛

保鮮紙始終唔太好用

着防水薄風褸好過保鮮紙

快D睇醫生

喂

資訊真的很有用

幫手推多兩下啦

推
[突發] 海量頂級豬嘴口罩7502 濾罐60926 要人拎！！！

其實用卸妝油個啲有冇用 用卸妝綿濕一濕油 再覆皮膚 再用野包住
利申 唔係化學人

知己知彼 百戰百勝
[集思廣益]香城online小地圖app

屌好撚恐怖push

MJ妹

上

去

啊

點為之中煙？

全身任何一個部分掂到煙為之中

一推

食完宵夜好飽 推一推

8月5日大三罷

推 不受傷！！

記得用水！唔好諗住用鹼黎中和
會放熱架 用水！用水！
我無嘢講

簡單方便支持學生
買張全新既
普通版八達通
每張$150
已經可以支持學生
走時向閘口俾學生
回程車費$25食飯$50
下次食飯$50用到負值
退票$22再買單程票去
俾學生返去可食餐飽
下次食飽有錢坐車去

麻煩閘口買票既改下方式
唔好再買單程票
轉買八達通俾學生
d錢留返俾學生食飯啦
大人既自己買張八達專用
用完去退再買過張新既用

但我有份去倒水救火
都無以上症狀係咪唔駛太膽心

(教學) 仗，並唔係咁打架

沖四肢沖身麻煩用蘇打粉溝水沖呀！！2%！500ml配10g！

應該冇事 但今晚沖涼沖仔細啲 如果眼乾落街買支完全冇加礦物質既1L蒸餾水洗眼

阻阻大家 開左個整合post
幫幫手report d藍絲 保護前線

[整合］［後勤戰士急入］

有就用 冇既照用普通水沖就得

呢啲珍貴野留翻洗眼用

push

我最憂慮暴徒會做的事情：搞到警察崩潰

係咪下次都唔駛驚
我琴日都短衫短褲

推多兩推

希望全部人都要用 普及化
又唔係難買 受愈少傷害愈好

洗眼要用NS

運氣既野
保護唔怕多

P.S. 百佳15蚊一盒450g

要束到手腳
其實係要透氣度越低越好

(728)(TVB)警察使用燃燒彈，並打中記者(角度1)

(728)(NG)警察使用燃燒彈，並打中記者,記者：屌你老尾 痴撚線(角度2)

(728)(NG)警察特登用盾牌推跌老人家

(728)(HKUSU)橋上警員向地上的警員施放催淚彈。

(728)(商台)有警員在上環一度指稱其中一名在場採訪的記者「協助暴動」，要求記者出示身份證和記者證。

(728)(7仔)警說沒委任證沒搜查令都可以入店內搜查，但被職員堅決拒絕，警並警告店員不要阻差辦公， 否則會拘捕。

(728)(7仔)擋警員「無令」搜查 便利店職員遭警扯甩口罩

(728)(蘋果)記者問到為何仍要繼續守住防線，示威者回應「光復香港 時代革命」。

(728)(蘋果)防暴警無差別推跌途人

(728)(NG)元朗勇猛阿婆單挑指罵黑警勾結黑社會

(728)(RTHK)制服示威者警員暴力扯下口罩並且疑踩示威者手

(728)(RTHK)多名警員從不同的制高點向下開槍，包括林士街多層停車場及上環一帶的天橋。

(728)(RTHK)港台整合

(728)(CUSP)阻止記者拍攝。更疑似以粗口指罵，最後舉起中指。此外，也發現警員將委任證反轉放於背心的口袋裡。

(728)(外國勢力)有外國人係佢屋企拍到黑警主動暴力突擊示威者

20-14-228-22)先生/小姐，我而家根據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。Repeat 到佢出示委任證。

推！！！！

千奇唔好

Cs or dm都係極脂溶性 搽完更易會殘留係皮膚上
唔好亂搽 有機會更傷
其實太陽油都唔好用就真

仆街我琴日食左好多仲即刻飲水 個胃而家好撚痛

食咗蛋
頭痛 想嘔 啪咗必理痛同休息咗日好返好多
但仲胃痛 可以點搞

你係真心定咩，你有沒基礎化學常識，
你鹹就一定係強酸強鹼 ？

Finally ，有個有常識的人。外國都係甘用，咩放熱果d 你以為強酸強鹹咩。唔好因爲中一的科學堂學左d 野，就搞到人地。加胃司康等等可食用

同埋可以看下現場有沒行開消喉頭，座地個種，要d工具，但好有用

推！
光復香港！時代革命！

灌水或者梳打水

身上面既應該冇問題 但粒蛋就用翻水穩陣啲

失眠一推

推

香港人真係痴線！

次次睇到都覺得好恐怖
辛苦晒

香港人加油！
堅持我地既信念
只做岩既事
Do the right things